[
    {
        "question": "コイントスを1回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.3010299956639812,
        "explanation": "2の1乗分の１なので、0.3*1で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを2回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.6020599913279624,
        "explanation": "2の2乗分の１なので、0.3*2で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを3回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.9030899869919435,
        "explanation": "2の3乗分の１なので、0.3*3で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを4回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.2041199826559248,
        "explanation": "2の4乗分の１なので、0.3*4で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを5回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.505149978319906,
        "explanation": "2の5乗分の１なので、0.3*5で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを6回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.806179973983887,
        "explanation": "2の6乗分の１なので、0.3*6で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを7回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.1072099696478683,
        "explanation": "2の7乗分の１なので、0.3*7で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを8回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.4082399653118496,
        "explanation": "2の8乗分の１なので、0.3*8で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを9回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.709269960975831,
        "explanation": "2の9乗分の１なので、0.3*9で推論できます。"
    },
    {
        "question": "コイントスを10回行ってすべて表が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.010299956639812,
        "explanation": "2の10乗分の１なので、0.3*10で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを1回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7781512503836436,
        "explanation": "6の1乗分の１なので、0.777*1で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを2回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.5563025007672873,
        "explanation": "6の2乗分の１なので、0.777*2で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを3回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.3344537511509307,
        "explanation": "6の3乗分の１なので、0.777*3で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを4回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.1126050015345745,
        "explanation": "6の4乗分の１なので、0.777*4で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを5回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.8907562519182184,
        "explanation": "6の5乗分の１なので、0.777*5で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを6回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.668907502301861,
        "explanation": "6の6乗分の１なので、0.777*6で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを7回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.447058752685505,
        "explanation": "6の7乗分の１なので、0.777*7で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを8回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 6.225210003069149,
        "explanation": "6の8乗分の１なので、0.777*8で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを9回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 7.003361253452793,
        "explanation": "6の9乗分の１なので、0.777*9で推論できます。"
    },
    {
        "question": "サイコロを10回振ってすべて1が出る確率は何分の１ですか？",
        "answer": 7.781512503836437,
        "explanation": "6の10乗分の１なので、0.777*10で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を100回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.4342944819032518,
        "explanation": "およそeの1乗分の１なので、0.4343*1で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を200回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.8685889638065036,
        "explanation": "およそeの2乗分の１なので、0.4343*2で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を300回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.3028834457097553,
        "explanation": "およそeの3乗分の１なので、0.4343*3で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を400回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.7371779276130073,
        "explanation": "およそeの4乗分の１なので、0.4343*4で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を500回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.171472409516259,
        "explanation": "およそeの5乗分の１なので、0.4343*5で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を600回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.6057668914195107,
        "explanation": "およそeの6乗分の１なので、0.4343*6で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を700回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.0400613733227626,
        "explanation": "およそeの7乗分の１なので、0.4343*7で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を800回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.4743558552260145,
        "explanation": "およそeの8乗分の１なので、0.4343*8で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を900回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.9086503371292665,
        "explanation": "およそeの9乗分の１なので、0.4343*9で推論できます。"
    },
    {
        "question": "1%の抽選を1000回行ってあたりが出ない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.342944819032518,
        "explanation": "およそeの10乗分の１なので、0.4343*10で推論できます。"
    },
    {
        "question": "5種類の商品が等確率で出るくじを7本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.10515247347370807,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(7.5/5)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "5種類の商品が等確率で出るくじを10本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.32106955541582,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(10/5)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "5種類の商品が等確率で出るくじを15本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7664182465293289,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(15/5)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "5種類の商品が等確率で出るくじを25本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.7244344382778185,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(25/5)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "5種類の商品が等確率で出るくじを50本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.146531137967513,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(50/5)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "10種類の商品が等確率で出るくじを15本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.02042896624011194,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(15.0/10)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "10種類の商品が等確率で出るくじを20本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.10498504388714201,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(20/10)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "10種類の商品が等確率で出るくじを30本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.43078671451991996,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(30/10)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "10種類の商品が等確率で出るくじを50本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.293302294030751,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(50/10)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "10種類の商品が等確率で出るくじを100本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.575764044293417,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(100/10)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "20種類の商品が等確率で出るくじを30本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.0005726271187972481,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(30.0/20)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "20種類の商品が等確率で出るくじを40本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.01587238829019953,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(40/20)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "20種類の商品が等確率で出るくじを60本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.19423091767179076,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(60/20)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "20種類の商品が等確率で出るくじを100本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.945147038689218,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(100/20)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    },
    {
        "question": "20種類の商品が等確率で出るくじを200本買って、コンプリートできない確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.1543319893703354,
        "explanation": "むずかしいですが、それぞれの商品で、1-e^(200/20)の確率で手に入り、互いに独立と仮定すると、ある程度推測できますが、その確率よりも気持ちコンプリートしずらいです。"
    }
]